 inciso um caráter nacional inciso dois proibição de recebimento de recursos financeiros de entidade ou governo estrangeiros ou de subordinação a estes inciso três prestação de contas à justiça eleitoral inciso quatro funcionamento parlamentar de acordo com a lei 